<resources>
    <string name="paski">Kalkulator pasków rezystorowych</string>
    <string name="cyfr1">Pierwszy kolor</string>
    <string name="rez">Rezystancja</string>
    <string name="cyfr2">Drugi kolor</string>
    <string name="cyfr3">Trzeci kolor</string>
    <string name="cyfr4">Czwarty kolor</string>

    <string name="app_name">ElectronicBand</string>
    <string name="theory">Teoria</string>
    <string name="calculators">Kalkulatory</string>
    <string name="descriptions">Rezystory</string>
    <string name="logic_bram">Bramki \nlogiczne</string>
    <string name="prosty">PROSTY</string>
    <string name="asin">asin</string>
    <string name="acos">acos</string>
    <string name="atang">atang</string>
    <string name="pi">pi</string>
    <string name="tang">tang</string>
    <string name="cos">cos</string>
    <string name="sin">sin</string>
    <string name="hex">hex</string>
    <string name="minuss">-</string>
    <string name="plus">+</string>
    <string name="kropk">.</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="bin">bin</string>
    <string name="sqrrt">P</string>
    <string name="_9">9</string>
    <string name="_8">8</string>
    <string name="_7">7</string>
    <string name="_1">1</string>
    <string name="_2">2</string>
    <string name="_3">3</string>
    <string name="x">x</string>
    <string name="c">C</string>
    <string name="_4">4</string>
    <string name="_5">5</string>
    <string name="_6">6</string>
    <string name="dziele">/</string>
    <string name="ce">CE</string>
    <string name="kalk">Kalkulatory</string>
    <string name="about_us">O aplikacji</string>
    <color name="buttons_color_calc">#8f9491</color>
    <string name="elementy_elektroniczne">Elementy elektroniczne</string>
    <string name="uklady_scalone">Układy scalone</string>
    <string name="ogolne_pojecia">Ogólne pojęcia</string>
    <string name="warsztat">Warsztat</string>
    <string name="edytor_schemat_w">Edytor schematów</string>


    <string name="AND"><u>Bramka AND</u></string>
    <string name="OR"><u>Bramka OR</u></string>
    <string name="NOR"><u>Bramka NOR</u></string>
    <string name="XOR"><u>Bramka XOR</u></string>
    <string name="NOT"><u>Bramka NOT</u></string>
    <string name="NAND"><u>Bramka NAND</u></string>
    <string-array name="more_array">
        <item>sinus</item>
        <item>cosinus</item>
        <item>tangens</item>
        <item>do radianów</item>
        <item>potęga</item>
        <item>logarytm naturalny</item>
        <item>logarytm dziesiętny</item>

    </string-array>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <string name="courses">courses</string>
    <string name="kurs_arduino1">http://forbot.pl/blog/artykuly/programowanie/kurs-arduino-0-zapowiedz-cyklu-id5290</string>
    <string name="kurs_arduino2">http://forbot.pl/blog/artykuly/programowanie/kurs-arduino-ii-1-wstep-spis-tresci-id15494</string>
    <string name="kurs_robotow">http://forbot.pl/blog/artykuly/roboty/kurs-budowy-robotow-1-wstep-spis-tresci-id18935</string>
    <string name="kurs_edison">http://forbot.pl/blog/artykuly/programowanie/kurs-intel-edison-1-spis-tresci-id11185</string>
    <string name="kurs_elektroniki1">http://forbot.pl/blog/artykuly/podstawy/podstawy-elektroniki-1-napiecie-prad-opor-zasilanie-id3947</string>
    <string name="kurs_elektroniki2">http://forbot.pl/blog/artykuly/elektronika/kurs-elektroniki-ii-1-spis-tresci-id10746</string>
    <string name="kurs_stmf4">http://forbot.pl/blog/artykuly/programowanie/kurs-stm32-f4-1-czas-poznac-hal-spis-tresci-kursu-id14114</string>
    <string name="kurs_stm32">http://forbot.pl/blog/artykuly/programowanie/stm32-praktyce-1-platforma-srodowisko-id2733</string>
    <string name="kurs_lutowania">http://forbot.pl/blog/artykuly/podstawy/kurs-lutowania-1-wstep-spis-tresci-id12556</string>
    <string name="kurs_eagle">http://forbot.pl/blog/artykuly/podstawy/cadsoft-eagle-czesc-1-schematy-id1468</string>
    <string name="kurs_cyfrowki">http://forbot.pl/blog/artykuly/elektronika/technika-cyfrowa-1-wstep-spis-tresci-id18070</string>


    <string name="resistor">Rezystancję w obwodzie elektronicznym oznacza się symbolem R. Czasami obok
        symbolu może znajdować się dodatkowy napis w indeksie dolnym, określający, o którego
        elementu rezystancję chodzi, np. Rż może oznaczać rezystancję żarówki w obwodzie.
        Jednostką rezystancji jest om, a jej symbolem jest grecka litera omega (Ω). Im większa
wartość omegi, tym wyższa rezystancja.
Om jest bardzo małą jednostką oporu elektrycznego i dlatego w większości przypadków
do określania rezystancji używa się bardzo dużych wartości, np. kiloomów (połączenie
wyrazów „kilo” i „om”), czyli tysiąc omów (symbol kΩ), i megaomów (połączenie
wyrazów „mega” i „om”), czyli milion omów (symbol MΩ). Podsumowując, 1 kΩ = 1000 Ω,
a 1MΩ = 1 000 000 Ω
Ze względu na swoją prostotę i wszechstronność rezystory należą do najpopularniejszych
elementów elektronicznych. Najczęściej używa się ich do ograniczania ilości prądu
przepływającego przez obwód, ale za ich pomocą można także kontrolować napięcie
dostarczane do wybranej części obwodu.
    </string>
    <string name="capacitor">
Kondensatory to bierne elementy służące do przechowywania energii elektrycznej
pochodzącej ze źródła napięcia prądu. Jeśli usunie się źródło napięcia
i odizoluje kondensator w taki sposób, aby nie znajdował się w zamkniętym obwodzie,
to będzie on przechowywał zgromadzoną energię elektryczną. Jeśli połączy się go z innymi
elementami elektronicznymi w zamkniętym obwodzie, to uwolni część lub całość swojej
energii. Kondensator jest zbudowany z dwóch metalowych płytek rozdzielonych izolatorem
(dielektrykiem).
    </string>
    <string name="coil">
        Cewka indukcyjna to bierny element elektroniczny zbudowany ze zwoju drutu nawiniętego na rdzeń, który może być powietrzny, żelazny albo ferrytowy (ferryt to kruchy materiał wytwarzany z żelaza). Rdzenie wykonane z materiałów żelaznych mogą zwiększać siłę pola magnetycznego
    indukowanego przez przepływający prąd nawet do kilkuset razy. Cewkom indukcyjnym
    nadaje się różne nazwy, w zależności od tego, w jakim celu są wykorzystywane, dlatego
    można spotkać takie określenia, jak: zwój, dławik, elektromagnes czy solenoid.
    </string>
    <string name="potentiometer_spin">
    Potencjometr obrotowy ma obrotową ścieżkę oporową i specjalną gałkę służącą
do nastawiania wartości rezystancji. Ten rodzaj potencjometru jest często
wykorzystywany do budowy urządzeń elektronicznych. W obudowie urządzenia wycina się otwór, w który wkłada się potencjometr w taki sposób, aby jego złącza
można było połączyć z obwodami wewnętrznymi, a gałka regulacyjna wystawała
na zewnątrz. Używa się ich powszechnie do regulacji głośności.
    </string>
    <string name="potentiometer_slide">
Potencjometr suwakowy ma podłużną ścieżkę oporową, po której porusza się
suwak ruchem prostoliniowym. Używane są w sprzęcie audio i niektórych
ściemniaczach światła.
    </string>
    <string name="potentiometer_tune_into">
        Potencjometr dostrojczy (nazywany też potencjometrem nastawnym) jest
mniejszy od poprzednio opisanych. Montuje się go na płytkach drukowanych
układów, a do nastawiania wartości oporu służy specjalny wkręt. Najczęściej używa
się go do dostrajania obwodów, np. aby ustawić poziom wrażliwości czujnika
światła, a nie do dowolnego ustawiania jakichś wartości (np. poziomu dźwięku)
w czasie działania obwodu.
    </string>
    <string name="resistor_permament">
        Rezystor stały stawia niezmienny, z góry ustalony opór elektryczny (nie ma w tym
nic zaskakującego, bo co innego mogłoby znaczyć słowo „stały”). Rzeczywista
rezystancja rezystora może się różnić (być wyższa lub niższa) od wartości znamionowej
o pewną wartość procentową, zwaną tolerancją rezystora. Jeśli więc kupisz rezystor
o rezystancji znamionowej 1000 Ω i tolerancji 5 procent, to jego rezystancja
rzeczywista może mieć dowolną wartość z przedziału od 950 do 1050 omów
(ponieważ 5 procent z 1000 wynosi 50). Taki rezystor należy traktować jako rezystor
1000 Ω z dokładnością do 5 procent.
    </string>
    <string name="resistor_floating">
        Rezystor zmienny często nazywany potencjometrem lub reostatem, pozwala
nastawiać siłę rezystancji od zera omów do fabrycznie określonej wartości
maksymalnej. Potencjometrów używa się wówczas, gdy trzeba zmieniać wartość
prądu lub napięcia dostarczanego do danej części lub danego obwodu. Wśród
urządzeń, w których użyty jest potencjometr, można wymienić ściemniacze
światła, układy zmiany natężenia dźwięku w sprzęcie grającym i drążki sterowe
w samolotach.
    </string>
    <string name="diode_semiconductor">
        Dioda półprzewodnikowa to urządzenie elektroniczne z dwoma wyprowadzeniami, które
w swojej budowie ma jedno złącze p-n. Symbol, jakim oznaczamy diody na schematach,
pokazany jest po lewej stronie. Działanie diod przypomina działanie zaworów zwrotnych,
tzn. po przyłożeniu napięcia pozwalają na przepływ prądu tylko w jednym kierunku.
Czasami właściwość tę nazywa się prostowaniem elektrycznym.
    </string>
    <string name="diode_LED">
        Diody elektroluminescencyjne (czyli w skrócie LED) są zaprojektowane tak,
aby emitowały duże ilości światła widzialnego. Poprzez odpowiedni dobór materiałów
półprzewodnikowych uzyskuje się diody świecące na czerwono, żółto i zielono. Są też
specjalne diody świecące na niebiesko, a nawet biało. Dwu- i trzykolorowe diody LED
składają się odpowiednio z dwóch lub trzech diod jednokolorowych.
    </string>
    <string name="transistor_npn">
        Tranzystory npn cienka warstwa półprzewodnika typu p jest umieszczona
między dwiema grubszymi warstwami półprzewodnika typu n. Każda z tych
trzech warstw ma własne wyprowadzenie. Symbol, jakim oznaczamy tranzystory
npn, pokazano po lewej stronie.
    </string>
    <string name="transistor_pnp">
        Tranzystory pnp cienka warstwa półprzewodnika typu n jest umieszczona
między dwiema grubszymi warstwami półprzewodnika typu p. Każda z tych
trzech warstw ma własne wyprowadzenie. Symbol, jakim oznaczamy tranzystory
pnp, pokazano po lewej stronie.
    </string>
    <string name="transistor_FET">
        Tranzystor polowy (FET — ang. field-effect transistor) składa się z kanału z półprzewodnika
typu n lub p, przez który może płynąć prąd; wzdłuż tego kanału (tylko na części jego
długości) umieszczona jest sterująca jego przewodzeniem elektroda wykonana z innego
materiału. Jedna strona kanału zwana jest źródłem, a druga drenem, natomiast elektroda
sterująca to tzw. bramka. Przykładając napięcie do bramki, można sterować przepływem
prądu od źródła do drenu. Źródło, bramka i dren mają własne wyprowadzenia. Niektóre
tranzystory polowe mają dodatkowe, czwarte wyprowadzenie, służące do podłączania
tranzystora do masy w podstawie montażowej obwodu (nie należy ich mylić
z dwubramkowymi tranzystorami MOSFET, które również mają cztery
wyprowadzenia).
    </string>
    <string name="switch_slide">
        Zamykanie i otwieranie obwodu odbywa się poprzez
przesuwanie specjalnego suwaka. Tego rodzaju przełączniki są często używane
np. w latarkach.
    </string>
    <string name="switch_twostabile">
Zamykanie i otwieranie obwodu odbywa się poprzez
ustawienie pozycji dźwigni. Czasami dodawane są oznaczenia Wł. (On) i Wył. (Off)
dla położeń odpowiednio włączającego i wyłączającego dźwigni.
    </string>
    <string name="switch_leaf">
        Zamknięcie obwodu odbywa się poprzez naciśnięcie
dźwigni lub przycisku, a jej zwolnienie powoduje powrót do stanu otwartego.
Tego typu przełączniki są używane np. w dzwonkach do drzwi.
    </string>
    <string name="switch_click">
        Aby zmienić stan, należy nacisnąć jeden z przycisków.
Sposób zmiany stanu zależy od rodzaju przycisku.
    </string>
    <string name="gate_AND">
        Bramka AND („i”) daje w wyniku sygnał wysoki (1) tylko wtedy, gdy oba
sygnały wejściowe są wysokie (jeden sygnał i drugi sygnał). Jeśli którykolwiek
z sygnałów jest niski (0), wynik również jest sygnałem niskim. Typowa bramka
AND ma dwa wejścia, ale można spotkać też bramki z trzema, czterema i ośmioma
wejściami. Wynik tych bramek jest wysoki tylko wtedy, gdy wszystkie sygnały
wejściowe są wysokie.
    </string>
    <string name="gate_NAND">
        Bramka NAND („nie i”) ta bramka działa jak bramka AND, za którą znajduje
się inwerter (stąd nazwa NAND — NOT AND, czyli „nie i”). Zwraca sygnał niski,
gdy wszystkie sygnały wejściowe są wysokie. Jeśli którykolwiek sygnał wejściowy
jest niski, wynik jest wysoki.
    </string>
    <string name="gate_OR">
        Bramka OR („lub”) zwraca sygnał wysoki, jeśli jeden LUB drugi, LUB oba
sygnały wejściowe są wysokie. Sygnał niski zwraca tylko wtedy, gdy oba sygnały
wejściowe są niskie. Typowa bramka OR ma dwa wejścia, ale można spotkać też
bramki z trzema i czterema wejściami. Wynik tych bramek jest niski tylko wtedy,
gdy wszystkie sygnały wejściowe są niskie. Jeśli którykolwiek z sygnałów wejściowych
jest wysoki, to wynik jest wysoki.
    </string>
    <string name="ne555">
        Jednym z najpopularniejszych i najłatwiejszych w użyciu układów scalonych jest
wszechstronny układ czasowy 555. Ten wynaleziony w 1971 roku układ do dziś cieszy
się wielką popularnością, o czym świadczy liczba ponad miliarda produkowanych rocznie
sztuk. Ten mały układ może być używany w wielu miejscach, zarówno w obwodach
cyfrowych, jak i analogowych. Najczęściej jest wykorzystywany do precyzyjnego odmierzania
czasu (w zakresie od mikrosekund do godzin) i stanowi podstawę wielu projektów.
    </string>
    <string name="switch_cradle">
        Przełącznik kołyskowy naciśnięcie z jednej strony powoduje otwarcie
    obwodu, a z drugiej strony zamknięcie. Tego typu przełączniki są montowane
    np. w listwach zasilających
    </string>
    <string name="direct_current">
        Prąd stały (DC, ang. direct current) przepływ elektronów w jednym kierunku
charakteryzujący się bardzo małymi wahaniami natężenia. Tego typu prąd
wytwarzają ogniwa (powszechnie nazywane bateriami), najczęściej zasilające
układy elektroniczne.
    </string>
    <string name="alternating_current">
        Prąd zmienny (AC, ang. alternating current) przepływ elektronów, którego
kierunek podlega okresowym zmianom. Tego typu prąd dostarczają elektrownie
do naszych domów.
    </string>
    <string name="impedance">
        Impedancja to całkowita wartość oporu, jaki dany obwód stawia prądowi zmiennemu
o określonej częstotliwości (jest to wielkość analogiczna do rezystancji zastępczej obwodu
zawierającego tylko rezystory, o czym była mowa w rozdziale 3.). W obliczeniach wartości
impedancji, którą oznaczamy symbolem Z, korzystamy z wartości rezystancji zastępczej
i reaktancji zastępczej obwodu.
    </string>
    <string name="prostowanie_półokresowe">
        Prostowanie półokresowe użycie pojedynczej diody prostowniczej do obcięcia
sygnału zmiennego nazywa się prostowaniem półokresowym, ponieważ polega
na zamianie połowy sygnału zmiennego w stały.
    </string>
    <string name="prostowanie_pełnookresowe">
        Prostowanie pełnookresowe dzięki odpowiedniemu połączeniu czterech diod
w obwód zwany mostkiem prostowniczym można zamienić wszystkie „doły”
i „górki” napięcia zmiennego w „górki” (rysunek 6.7). Prostownik pełnookresowy
jest pierwszym obwodem w zasilaczu liniowym, który zamienia prąd zmienny w prąd
stały
    </string>
    <string name="napiecie_przebicia">
        Napięcie przebicia (czasami nazywane napięciem Zenera) to napięcie wsteczne,
które powoduje przezwyciężenie oporu diody i przewodzenie przez nią prądu.
O wartości napięcia przebicia diody decyduje sposób domieszkowania półprzewodnika,
z którego dioda jest wykonana; wartość ta może się wahać w przedziale od 2,4
do kilkuset woltów.
    </string>
    <string name="moc_znamionowa">
       Moc znamionowa maksymalna wartość mocy (napięcie prądu × natężenie
prądu), jaką dioda jest w stanie wytrzymać (nawet diody zaprojektowane po to, aby
„być przebijane”, mogą całkiem pęknąć, jeśli przekroczy się ich moc znamionową).
    </string>
    <string name="uklad_scalony">
        Układ scalony to kawałek płytki o rozmiarach tak małych, że bez trudu zmieści się
w dłoni. Może zawierać od kilkudziesięciu do wielu milionów elementów. Każdy taki
układ to misternie utkana siatka maleńkich urządzeń tranzystorowych, które ze światem
zewnętrznym kontaktują się poprzez pewną liczbę wejść i wyjść.
    </string>
    <string name="liniowy_ukladScalony">
        Układy tego rodzaju przetwarzają
sygnały analogowe, które mają postać ciągle zmieniającej się fali napięcia i natężenia
prądu (stąd czasami używana nazwa obwody analogowe). Wśród przykładów
wykorzystania układów analogowych można wymienić urządzenia do przetwarzania
mocy, czujniki, wzmacniacze i filtry.
    </string>
    <string name="cyfrowe_ukladyScalone">
        Cyfrowe układy scalone przetwarzają sygnały cyfrowe, które przyjmują
tylko dwa poziomy napięcia lub natężenia (np. wysoki/niski, włączony/wyłączony,
0/1) reprezentujące informacje binarne. Cyfrowe dane binarne szczegółowo
opisaliśmy w następnym podrozdziale. Tego rodzaju układy nazywamy układami
cyfrowymi. Niektóre z nich, np. mikroprocesory, składają się z wielu milionów
maleńkich obwodów upakowanych gęsto na powierzchni zaledwie kilku
milimetrów kwadratowych.
    </string>
    <string name="gate_NOR">
         Jeden z funktorów zdaniowych rachunku zdań; dwuargumentowa funkcja boolowska (funktor logiczny) realizująca zaprzeczoną sumę logiczną (NOT OR) –
        jest prawdziwa wtedy i tylko wtedy, gdy oba składniki są fałszywe. Odpowiada wyrażeniu „ani … ani”.
    </string>
    <string name="gate_XOR">
        Logiczny funktor zdaniotwórczy (dwuargumentowa funkcja boolowska).
        Różnica symetryczna wartości q i q jest prawdziwa wtedy, gdy jedno i tylko jedno ze zdań jest prawdziwe. Odpowiada wyrażeniu „albo…, albo…".
    </string>
    <string name="gate_XNOR">
        Bramka logiczna realizująca funkcję negacji alternatywy wykluczającej (tzw. Bramka Równoważności).
        Bramka ta neguje wynik bramki XOR czyli zwraca fałsz (0), jeśli dokładnie jedno z wejść: A lub B jest prawdą (1),
        a w przeciwnym wypadku zwraca prawdę. Innymi słowy bramka XNOR zwraca prawdę w przypadku pojawienia się dwóch takich samych sygnałów na wejściach.
    </string>


    <string name="direct_current_tittle">Prąd stały</string>
    <string name="alternating_current_title">Prąd zmienny</string>
    <string name="impedance_tittle">Impedancja</string>
    <string name="prostowanie_polokresowe_tittle">Prostowanie półokresowe</string>
    <string name="prostowanie_pelnookresowe_tittle">Prostowanie pełnookresowe</string>
    <string name="napiecie_przebicia_tittle">Napięcie przebicia</string>
    <string name="moc_znamionowa_tittle">Moc znamionowa</string>
    <string name="uklad_scalony_tittle">Układ scalony</string>
    <string name="liniowy_ukladScalony_tittle">Liniowe układy scalone</string>
    <string name="cyfrowy_ukladScalony_tittle">Cyfrowe układy scalone</string>
    <string name="gate_AND_tittle">Bramka AND</string>
    <string name="gate_NAND_tittle">Bramka NAND</string>
    <string name="gate_OR_tittle">Bramka OR</string>
    <string name="ne555_tittle">NE555</string>
    <string name="resistor_tittle">Rezystor</string>
    <string name="resistror_constant_tittle">Rezystor stały</string>
    <string name="resistor_changing_tittle">Rezystor zmienny</string>
    <string name="capacitor_tittle">Kondensator</string>
    <string name="coil_tittle">Cewka</string>
    <string name="potentiometer_spin_tittle">Potencjometr obrotowy</string>
    <string name="potentiometer_slide_tittle">Potencjometr suwakowy</string>
    <string name="potentiometer_tuneInTo_tittle">Potencjometr dostrojczy</string>
    <string name="diode_semiconductor_tittle">Dioda półprzewodnikowa</string>
    <string name="diode_led_tittle">Dioda elektroluminescencyjna</string>
    <string name="transistor_npn_tittle">Tranzystor npn</string>
    <string name="transistor_pnp_tittle">Tranzystor pnp</string>
    <string name="transistor_jfet_tittle">Tranzystor polowy</string>
    <string name="switch_slide_tittle">Przełącznik suwakowy</string>
    <string name="switch_twostabile_tittle">Przełącznik dwustabilny</string>
    <string name="switch_cradle_tittle">Przełącznik kołyskowy</string>
    <string name="switch_leaf_tittle">Przełącznik listkowy</string>
    <string name="switch_button_tittle">Przełącznik przyciskowy</string>
    <string name="kursy">Kursy</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="soldering_tittle">Lutowanie</string>
    <string name="solder_tittle">Lutownica</string>
    <string name="base_solder_tittle">Podstawka lutownicy</string>
    <string name="metalic_solder_tittle">Stop lutownicy</string>
    <string name="sponge_tittle">Gąbka</string>
    <string name="paste_tittle">Pasta</string>
    <string name="hoover_cin_tittle">Odsysacz do cyny</string>
    <string name="pincers_tittle">Szczypce do drutu</string>
    <string name="crib_isolator_tittle">Sciągacz izolacji</string>
    <string name="third_hand_tittle">Trzecia ręka</string>
    <string name="heighten_glass_tittle">Szkło powiększające</string>
    <string name="protection_glasses_tittle">Okulary ochronne</string>
    <string name="antistatic_hand_belt_tittle">Antystatyczny pasek na rękę</string>
    <string name="table_contact_tittle">Płytki stykowe</string>
    <string name="solder_description">
        Czasami nazywana też kolbą lutowniczą — to urządzenie o podłużnym kształcie, z izolowaną rękojeścią, elementem grzejnym i grotem z polerowanego metalu.
        Najlepiej kupić urządzenie o mocy znamionowej 25 – 30 W z możliwością wymiany grotów oraz wtyczką z trzema bolcami, pozwalającą podłączyć uziemienie.
        W niektórych modelach można mocować groty o różnych rozmiarach przeznaczone do różnych celów oraz zmieniać moc (obie możliwości są przydatne, ale można się obejść bez nich).
    </string>
    <string name="base_solder_description">
        Czasami nazywana też kolbą lutowniczą — to urządzenie o podłużnym kształcie, z izolowaną rękojeścią, elementem grzejnym i grotem z polerowanego metalu.
        Najlepiej kupić urządzenie o mocy znamionowej 25 – 30 W z możliwością wymiany grotów oraz wtyczką z trzema bolcami, pozwalającą podłączyć uziemienie.
        W niektórych modelach można mocować groty o różnych rozmiarach przeznaczone do różnych celów oraz zmieniać moc (obie możliwości są przydatne, ale można się obejść bez nich).
    </string>
    <string name="metalic_solder_description">
        Trzyma lutownicę i zapobiega zetknięciu gorącego grotu z powierzchnią stołu.
        Niektóre lutownice są standardowo wyposażone w podstawkę i wówczas nazywa się je stacjami lutowniczymi.
        Podstawka powinna być ciężka, a jeśli nie jest, to należy ją przymocować do stołu, aby się nie przewróciła.
        Bez podstawki ani rusz, chyba że chcesz się poparzyć albo spalić sobie jakieś części.
    </string>
    <string name="sponge_description">
        Jest to miękki metal, który ogrzewa się za pomocą lutownicy w celu stopienia go i naniesienia na łączone elementy, aby utworzyć przewodzące połączenie między nimi.
        Najczęściej używany jest stop kalafoniowy (w sklepach zwykle występujący po prostu pod nazwą cyna), który zawiera około 60 procent cyny,
        40 procent ołowiu i ma rdzeń z kalafonii (nie używaj stopów przeznaczonych do hydrauliki, ponieważ niszczą części elektroniczne i płytki obwodów drukowanych).
        Kalafonia to woskowata substancja, która oczyszcza łączone metale i ułatwia rozprowadzanie i przyczepianie stopu do powierzchni. Stopy lutownicze sprzedawane są w szpulach.
        Do zastosowań w projektach amatorskich zalecamy druty o średnicy 0,8 i 1,5 milimetra.
    </string>
    <string name="paste_description">
        Służy do ścierania pozostałości metalu i kalafonii z gorącego grotu lutownicy. N
        Niektóre stojaki mają specjalne miejsce z gąbką, ale równie dobrze można posłużyć się zwykłą, czystą gąbką domową.
    </string>
    <string name="hoover_cin_description">
        Pozwala dobrze oczyścić grot z pozostałości materiału po lutowaniu.
    </string>
    <string name="pincers_description">
        Najprostsze i najtańsze szczypce można nabyć w każdym sklepie z narzędziami dla majsterkowiczów,
        ale warto zapłacić te parę złotych więcej za profesjonalne obcinaczki.
        Przy ich użyciu łatwiej jest wykonywać cięcia tam, gdzie jest mało miejsca, np. nad lutami.
    </string>
    <string name="crib_isolator_description">
        Elektronik często musi zdjąć kawałek izolacji z przewodu,
        aby przylutować go gdzieś albo włożyć w otwór na płytce stykowej (opisanej w następnym podrozdziale).
        Dobre ściągacze mają specjalne rowki pozwalające na bezproblemowe ściąganie plastikowej otoczki z przewodów o różnej średnicy,
        nie uszkadzając przy tym znajdującego się wewnątrz drutu.
        Można też kupić narzędzia będące połączeniem obcinaczki i ściągacza, ale wówczas trzeba samodzielnie kontrolować prześwit.
    </string>
    <string name="third_hand_description">
        Narzędzie to przymocowuje się do stołu i używa się go do podtrzymywania drobnych części albo szkła powiększającego w czasie pracy.
        Bardzo ułatwia wiele zadań, takich jak lutowanie.
    </string>
    <string name="heighten_glass_description">
        Powiększająca trzykrotnie lupa pomoże Ci dokładnie sprawdzić połączenia lutowe i odczytać maleńkie oznaczenia na częściach.
    </string>
    <string name="protection_glasses_description">
        Stylowe plastikowe okulary ochronne zawsze są modne.
        Stanowią niezbędną ochronę oczu przed latającymi kawałkami drutu, pryskającym lutowiem, odłamkami eksplodujących elementów elektronicznych i wieloma innymi drobnymi cząstkami.
        Jeśli nosisz zwykłe okulary, to załóż okulary ochronne na nie, aby mieć osłonę oczu ze wszystkich stron.
    </string>
    <string name="antistatic_hand_belt_description">
        Niedrogi pasek zapobiegający rozładowaniom elektrostatycznym, które mogłyby uszkodzić delikatne elementy elektroniczne.
    </string>
    <string name="table_contact_description">
        Są pod pewnym względem podobne do stołu z klockami lego. Pozwalają w bardzo łatwy sposób wykonać prototyp układu poprzez wetknięcie w otwory wtyków elementów elektronicznych.
        Istniejący obwód można bez trudu rozmontować i na tej samej powierzchni zbudować całkiem nowy układ. Otwory w płytce stykowej to nie zwykłe dziury, lecz otwory mocujące końcówek stykowych.
        Pod spodem mają specjalne połączenia z drutu miedzianego, dzięki którym elementy wpięte w tym samym rzędzie są ze sobą połączone.
        Wystarczy tylko powtykać wszystkie elementy dyskretne (rezystory, kondensatory, diody i tranzystory) oraz układy scalone w odpowiednie miejsca — i gotowe!
        Do zbudowania takiego układu nie jest w ogóle potrzebna lutownica. Kiedy znudzi Ci się dany obwód, to możesz go rozmontować i stworzyć coś nowego na tej samej płytce.
    </string>
    <string name="soldering_description">
        To metoda wykonywania półtrwałych połączeń elementów elektronicznych.
        Zamiast kleju do łączenia używa się niewielkich ilości roztopionego metalu określanych lutami,
        które nanosi się za pomocą urządzenia zwanego lutownicą. Metal tworzy fizyczne połączenie przewodzące prąd — złącze lutowane.
    </string>
    <string name="back_button_clicked_twice">Naciśnij jeszcze raz, by wyjść!</string>
    <string name="about_info">ElectronicBand jest prostą aplikacją dla początkujących elektroników,
        którzy mogą w przyjazny sposób zdobywać wiedzę o podstawowych elementach elektronicznych przyrządach jakie powinny znajdować się w warsztacie,
        jak i również wykorzystać wbudowany kalkulator do podstawowych obliczeń.</string>
    <string name="kontakt_gmail">Kontakt: xyz@gmail.com</string>
    <string name="wersja_testowa">Wersja testowa</string>
    <string name="podaj_nazw_elementu">Podaj nazwę elementu:</string>
    <string name="podaj_warto_elementu">Podaj wartość elementu:</string>
    <string name="kurs_arduino_poziom1">Kurs arduino  Poziom I</string>
    <string name="kurs_arduino_10_poziom_2">Kurs arduino   poziom II</string>
    <string name="kurs_budowy_10_robotow">Kurs budowy  robotow</string>
    <string name="kurs_intel_10_edisona">Kurs Intel  Edisona</string>
    <string name="kurs_podstaw_10_elektroniki">Kurs podstaw  elektroniki</string>
    <string name="kurs_podstaw_10_elektroniki_ii">Kurs podstaw  elektroniki II</string>
    <string name="kurs_stm32_10_f4_cube_i_hal">Kurs stm32  f4 cube i hal</string>
    <string name="kurs_stm32_1">Kurs stm32</string>
    <string name="kurs_lutowania_1">Kurs lutowania</string>
    <string name="kurs_eagle_1">Kurs Eagle</string>
    <string name="kurs_techniki_10_cyfrowej">Kurs techniki  cyfrowej</string>
    <string name="gate_NOR_tittle">Bramka NOR</string>
    <string name="gate_XOR_tittle">Bramka XOR</string>
    <string name="gate_XNOR_tittle">Bramka XNOR</string>
</resources>
